HKCC 2019-2020 討論區 [49] 光復香港 時代革命

有用連結
CFM網站 - Lost and Found List及Shuttle班次 :
玻璃房(小組研習室)Booking :
校園設施Booking :

Email：經常有重要嘢，記得留意Email，HKCC用全套Office 365，所以係Outlook同OneDrive而冇免費Google Drive
兩個校園附近極多巴士，而且好多你未必知，記得Check下

HKCC用語及設施一覽：
校園及交通
括號內指步行所需時間 (分鐘)
HHB：紅磡灣校園 - Science/Engine/IT/Design嘅Home Campus
最近港鐵站：黃埔(5)/紅磡(10)
鄰近巴士站：海韻軒(九巴稱紅樂道，設115特快去銅鑼灣、灣仔、中上環)
值得搭嘅巴士路線：門口就有115特快去銅鑼灣 灣仔 中上環、或到紅隧口大量往港島及九龍新界巴士

WK：西九龍校園，分南、北兩座，只有部份樓層南北相通 - Business/文科嘅Home Campus
最近港鐵站：油麻地(12-15)/奧運(10)
鄰近巴士站：柏景灣總站、西九龍站總站(10-12)、富榮花園、欣翔道(步程約10分鐘，有280X直入沙田、271X直入大埔)、佐敦道巴士站(步程約15分鐘，有970(X)/1/3直入西隧、E23(A)直入東涌、260X直入屯門、268/9B直入欖隧

值得搭嘅巴士路線：W2、W3（臨時暫停服務直至另行通知）、2E 土瓜灣/馬頭圍/石硤尾、12、914、城巴20(可轉乘A22往九龍灣、796C/796X往將軍澳或轉車站)同埋欣翔道或佐敦道巴士站上面提過嘅巴士

Shuttle：免費來往WK <> PolyU <> HHB之穿梭巴士，Express班次不經PolyU，時間表於CPCE CFM網站及Shuttle站，WK過海可善用Shuttle到紅隧口搭車

校園設施
想搵地方傾Project/食飯/做功課/Hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座
圖書館(拉把)：
HKCC學生可以用PolyU本部嘅包玉剛圖書館 / WK / HHB 圖書館

WK - 入口及Counter @ N5/F
4樓：電腦房、圓枱、玻璃房
5樓：電腦、Printer、入口、借書還書借Reserve書Counter
6樓：藏書區、電腦、自修用座位、玻璃房(備有電腦及圓枱)

HHB - 入口及Counter @ 10樓
9樓：藏書區、電腦、自修用座位、玻璃房(備有電腦及圓枱)
10樓：電腦、Printer、入口、借書還書借Reserve書Counter、玻璃房(位於圖書館入口對面，長期開放)

^Exam Period嘅星期日及公眾假期，可以用貨Lift到WK 4樓溫書

學生電腦中心(網吧)：WK @ S5/F、HHB @ 11樓，提供電腦及Printer，並有Notebook及iPad租借服務，亦設有Printing Quota增值機

Print嘢
每一學年自動補充至2200 Quota，每個Quota增值要$0.1
Print每張黑白A4扣2個Quota，留意彩色Printer即使Print黑白照扣彩色價(15 Quota)
Express Printing Area設於WK S1/F、N7/F、S9/F，HHB 1樓、3樓、6樓，亦可到拉把/網吧Print

MPH/Hall(禮堂)： WK @ SUG/F、HHB @ 1樓，可以利用上面Link Book場
舞蹈室(鏡房)：WK @ NUG/F、HHB @ 2樓，可以利用上面Link Book場
明日：24小時開放，WK @ S2/F、HHB @ UG樓；備有叉電座嘅六角枱 - 實際上好嘈及好多MK長期霸佔，不宜傾Project
Pacific Coffee及7-ELEVEN：WK @ S3/F、HHB @ 4樓 - Pacific Coffee華潤國企不了，另外熱賣點會早啲收
學生保健中心(獸醫)：WK @ NLG/F (上9-13樓升降機隔離)、HHB @ LG/F ，$15睇1次醫生 - 盈健營運，喺其他盈健診所有優惠價，大約$170

網上資源
myHKCC：Add/Drop、睇自己時間表/GPA、睇Exam日期等
CARES @ myHKCC：用作報義工/Talk/課外活動之用及HM報Hotel Stay之用
Moodle：科目分發學科資源及交功課之用

學術類
Sem：Semester 學期，一學年最多有3個Sem
Sem 1：9至12月 - 13 Teaching Weeks
Sem 2：1至4月 - 13 Teaching Weeks
Summer Term：6至8月 - 7 Teaching Weeks
^Year 1 Sem1所有Tutorial都會係同同一班人一齊上，係識朋友嘅好機會

Lecture：教書堂，一般兩小時，部分科目達三小時
Tutorial：溫書堂，做Exercise/做Presentation/Review返Lecture講過嘅嘢，大概有25人1個Tutor
Lecturer：負責教你嗰科嘅老師
Mid-term：通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔Coursework嘅30-50%不等
Final：Final examination，佔整科0%/40%-50%
Sit堂：上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂(通常Sit得都係唔得閒上自己個時間/ 你個lecturer太廢)
Day-off：星期一至五其中一日無堂上

Grade：每一科之成績，我哋有+冇-，A+ = 4.5、A = 4.0、B+ = 3.5、B = 3.0、C+ = 2.5、C = 2.0、D = 1.0、F = 0；並非所有科有派A+，例如英文
GPA：Grade Point Average，一個學期之所有grade加總/該學期科目總數
CGPA：Cumulative Grade Point Average，所有Grade加總除一共上過嘅科目總數
Credit：多數科係3個Credits；1個Sem大概讀15個credits，下限12、上限18
GE Subject：通識科目，所有學生須在5個類別科目中選讀至少4個類別之科
DS Subject：所屬Programme之下的必須科目
Reg科：每個sem 約Week 6開始，揀下一個sem之科目
Add/Drop：揀Timeslot/老師/科，每班限人數，經常出現0 Vacancy(空缺)，要鬥快Reg入去心儀班次，Sem頭開放Add/Drop，具體請留意Email及內附嘅Guide To Add/Drop
^Year 1 Sem 1冇得Reg科及Add/Drop

Transcript：成績表，可經myhkcc申請，每張$70
Turnitin：Check你份Assignment有冇抄人(Plagiarism)
Consultation Hour：每個路線每個禮拜總共有3小時在Office等你，可以問書、舉報freerider等等
Freerider：對份Project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分
^如果想舉報freerider，請搜集好證據 (例如：WhatsApp Cap圖，Google Drive修改記錄等)
Killer：意指專出爛Grade之Lecturer

校園組織類及其他
CAT：Co-curriculum Achievements Transcript，活動紀錄(並非所有活動都會有CAT)；HKCC有獎學金比儲CAT的人
CFM校園設施管理辦事處：WK @ SLG/F、HHB @ LG/F，物品報失請往CFM
CSAO(CPCE Student Affairs Office)：處理學生活動成績表嘅Order，多數活動申請表都係呢度交；位於WK @ N3/F、HHB @ 4樓
FSCC(Further Studies and Career Centre)：入面有關於升學/搵工嘅資訊，有本薄仔有畢業生資料 (例如GPA+programme+interview details+佢收到咩offer)
IK(詢問處)：WK @ N2/F、HHB UG/F，主要喺度交文件
ITU：IT Unit，負責處理所有IT問題，Counter設於網吧門口
PDA(Personal Development Area)：由CSAO開設，可以搵到社工傾計。

日經
1. HKCCSU幾時上水？
2. Summer sem 幾時reg?

想快啲19號

New post lm

留名

全B god

推

仲有Dean List

日經
1. HKCCSU幾時上水？
2. Summer sem 幾時reg?
3. Dean List 幾時出？

CC幾時退錢

日經
1. HKCCSU幾時上水？
2. Summer sem 幾時reg?
3. Dean List 幾時出？
4. CC幾時退錢/退學費？

dean list 我諗佢唔會出
佢心諗online learning 做assignment
阿豬阿狗都有dean list
利申我唔係豬都唔係狗

日經
1. HKCCSU幾時上水？
2. Summer sem 幾時reg?
3. Dean List 幾時出？
4. CC幾時退錢/退學費？
5. 我幾時入到U？

全B God

你就好
全A god 最多一個B +

你就好 全A+ God 最多一個B

GPA God
我份人唔貪心
全B夠meet offer就得

SDS老鬼留名

GPA God
Meet Offer God

新po lm

lm

Lm

Sem迫 冇野做劉明

Lm
順便拜下GPA God

得唔得㗎

典解個po開左係學術台

係啵

搞到揾唔到個post

用唔用番校園台嗰個？

校園台嗰個樓主都叫用呢個就算啦

我見呢個post開得快過我 所以先話用呢個
睇吓你哋覺得點

留名 cc提你交學費

SU 可唔可以爭取下要求學校將升學record放上moodle/online 睇 咁耐無翻學之前又無開
好唔student-friendly 要學生為左睇record 而翻學校

學校啲升學record唔係得好少咩

睇non jupas posts算啦

知唔知下個sem幾時開

日經可以加埋派分未呀
andrew marcus chan 希望派龜之後唔駛再係呢度屌你
多啲人攞A 包括我

Summer sem 幾時reg?

師兄你多左啦

想知 SEHH2014 FOOD HYGIENE AND NUTRITIONAL HEALTH 讀乜
跪求notes

Gpa幾時出？

你咩科人 ，E 科係Biology -related

每日一拜 GPA God

真係好唔方便 不如轉返去校園台個post

點解要開係學術台

唔係 幾方便

社科人 揀electives

係咪主講digestion過程; carbohydrates/lipids/protein嘅structure同absorption method果d?
比dse多邊d未學過嘅嘢?
同埋想了解asm會做咩??
thanks~

你留tg ?

thanks

是 想問你今日去唔去做gym?

咁肥 唔做啦

我都拜一拜先

3.8 3.9 GPA GOD

GPA God
Meet offer God

呢啲都玩膠

有無人中文傳意係B26嘅 你地社評同升學申請個分點樣

識佢真人 佢本人都係攞白卡的 有次落左堂話要去覆診

我個friend隔離班，兩份都幾高分

睇來你個frd實有A

Gpa god

Offer god

我真人咪毒撚一個

佢全班都高分，應該有調整

中文CA得72-73分 想問下出咩grade

GPA God求衝3.5
應此文者都爆4

GPA GOD

b~b+掛 additional asm做得好應該可以b+

已經計埋add asm

出咗分喇咩？你估計？

出左分啦

sem都完埋有冇人知outstanding award啲獎學金幾時派

大專中文傳意？

應該係b
除非你個lecturer手緊就可能拉到b+

87% B
10% B+
3% C+
我：開個B+比佢

GPA God 眷顧所有社科人衝3.5爆4

師兄，非社科點講

呢邊完全冇分出過

WK表示連group project 都未有分

吓 subject leader 仲末出分

AA人表示 靜係得社評同升學分仲要唔高

彈左個分啦喎

一樣
我仲係得兩份功課既分
不過我最驚係ICT 中文唔係太緊張

今個sem 又要拎B了

今個sem gpa保3夠了

出咗啦？

巴打中文邊個教

有冇人無ae midterm 出咗分未 點解好似全部都未有分咁

得response essay分

淨係出咗quiz 同indi嘅分

lau ming

咁快派左

小妹個lecturer做野幾快 但就唔比評語

你係hhb定wk

中文傳意出左分？？？

WK表示得社評同升學分

其實hhb同wk派分唔同嘅咩？

小妹係hhb既

no la

B+點都有啦掛

冇調整就穩B+

Same
project分都仲未有

屌你啦 搞到我冇咗份工
C+就有你份

屌你啦 我都唔撚想的 同埋份工我推介比你的

屌你啦 份工係我憑實力叫你推介俾我既
依家我失業 你要賠返啲gpa俾我

社科白卡佬係咪未食藥

求解答 基本上係咪一定要考IELTS？

你想問乜

Yr2升ugc係咪要ielts 7.0/以上 定係唔考都得

唔考都得 前提英文3

非商科 英文有3就夠做
商科就某啲科要ielts 6.5以上

想問下你地知唔知HHB圖書館有冇開門? 🤔由停課開始續借咗好多次， 而家已經唔畀我再續借。

想問additional asm有冇派ans想睇

前幾日有出email講點還書

HKCC下個sem開始有A-/B-/C-

好事定壞事

壞事？ 無左個闊過西隧嘅b range

1.7 就grad到 正野

唔洗比一科累死/carry 成個gpa

我覺得好事黎既，因為起碼唔會一跌就跌0.5(A - B+)

攞a會唔會難左

B+ 得返3.3 仆街了

會吖

可能你攞到A-呢

今次仆街了
sem3明明係追分sem

真 追分難左

A+都只係得4.3
咁咪低咗0.2

CC跟足Space玩法 係唔係諗住遲啲合併

有時明明差一兩分就A 但一跌就跌到落B+

好彩已經sem4

所以我覺得係好事黎既，而家都係跌0.3同埋本身都唔太多人可以攞到A+。不過今年都grad，都唔太關自己事

冇咗pass retake？好彩就grad

A+ cheap 撚咗

暑sem 跟舊GPA 定新個個

Summer sem 係academic year 2019/20

再見啦4.5
再見啦無限retake大法

而家係爆4.3

B+縮到得返3.3
好彩今年Grad

同求ia notes

點解無得無限retake嘅

你睇清楚封email入面啲document點講

對su member同上莊撚都算好事嚟，1.7就grad到

得F先俾retake

今個summer add drop會唔會好搶手

屌
出撚曬事

正Wo 拎唔到a都有a-

我依家sem break 日日都留係屋企
唔會報summer sem

有a-先好

會有幾搶手 最大影響都係拎A+個啲人
但係又有幾多個人係拎A+

對多b+個啲有好處 最少都上A-先

可能跌B-

強烈恭賀HKCC 新學年步入美式教育學制之GPA計算

城大先係正式跟美制

lol
但係新GPA計法有啲似，只不過佢哋冇A- C- D+

A +

如果dse英文overall lv 4仲洗唔洗考 始終ielts認受性高D

唔係必要 如果你考到7可以加分

屌 A-得3.7

仲要冇左無限retake大法
CC嘅財源又少左 而且冇左個賣點了

訓覺啦你

未訓住

個個去曬Space

B+3.3
真係狗也不屌

B- 2.8

CC倒自己米 明明賣點就係GPA4.5
要讓返asso界哈佛個名出黎啦

仲有無限retake刷Grade大法

想問咩喺無限retake

比5000蚊就retake一科刷龜

唔喺c+先比刷？

Retake Passed Subject
當然佢批唔批係另一回事

但個人認為5000好撚貴
學費每個sem已經3-4萬
寧願讀好少少算

但比多5000就多返個機會入U喎

CC個邊批就得
而家個新制係得Fail先可以retake 你拎D都唔可以retake

總會有人 拎C要去retake刷龜

我咁諗 U應該入到 如無意外 睇下入水泡定神科
我基本上好少低分低到B or C+
所以我冇咩可能retake
你如果話B+都可以retake 咁我就真係刷grade 啦

而家只可以LM睇下CC下年個A-係點計
到底係由而家嘅B+ 個分數再細分 定係真係由A龜度再細分
新制拎B+都係得3.3

山羊

依家retake第二次要同cc office申請之後等佢批

Cap 4.3

JM9

有一班人可能係舊制攞B嘅跌曬落B-
B-得2.8
隨時搞到人meet唔到offer

J擊你

咩神科

Medic

GPS
IRE

你估個個好似你咁好成績咩
遇到個Killer派爛Grade搞到GPA跌左嘅
莫講話5000蚊一科
10000 retake一科都實有人狗沖

Ching何不食肉糜
一嚟可以隱晦啲同人講你成績好，一方面又踩下其他人，你威

佢踩左我

你個心碎咗未

踩我啦

如果要係呢個世界上揀一個廢人扔去堆填區
咁嗰個一定係將軍澳泰利（偷食）

係跟poly

dse 要30分既科

講笑啫 我攞開B 同B+

應該係

開心死

暑sem呢？

risk management science

暑sem通常都唔批 佢唔撚早啲講 真係唔知講咩好

所以我想講 要識玩asso 呢隻 game
我由入黎個刻開始我已經係連登睇下啲post
了解成個asso 點運作
reg 科reg 咩最易攞A
睇將來想讀既科同行業有咩requirement而reg科
reg 科我睇lecturer 邊個好 重來唔睇時間reg
天地堂都冇所謂（我反而覺得有天地堂可以畀時間我溫書）
當然最初要認自己係垃圾 asso 仔 咁先畀到動力自己想升返U (呢點最重要）有啲人以為自己大專生就可以同大學生齊名

唔講啦 太易自爆

講啦 反正都唔係個個會追po

*從

車主先正，佢4.3

佢係人生贏家

不了 可能我識你都唔定
從你打字既方式 有機會係我識既人

吓 我WK人點會識你

其實點解要retake 差極都有b掛

你又知我唔係？

做咩

Cc好撚多爛Grade科架喎
仲有Killer

好彩今年grad咁多位師弟妹加油啦

警世下個sem3讀logistics 好轉去ns 唔係有排你頂joseph hester教得叫幾好

一定無A

Eng 2 no ielts
收到bu city poly edu offer
Cu hku就要ielts

你而家都唔知個A-係點計 由而家個A龜細分 定係B+度細分
拎A-嘅話 3.7仲高左添啦

原本踩A grade個界宜家變A- 好慘

真

完全收唔到email , 想問點樣還?thx

有無人試過non jupas同間大學申請遲交5000留位費而又係成功

可唔可以直接去hhb圖書館還?有冇開門

我就咁打Library都搵到封Email喎

完全無收過。 我只係收過一封關於書就過期嘅通知

如果80分拎a就拎a 你點會跌去A- 反而78分可以拎到a-

上年就轉subject code 今年就轉Grading system
唔知下年會轉啲咩呢

利申 今年grad

Speed轉大學

諗多左喇Ching

速大

Joseph份野題目 你估唔到佢想點
hester仔都會出A㗎 有野想問隨便問

知道有lecturer 被跳槽去speed 出paper 助speed 成為大學

我都覺，好多時大家都踩線拎B+頭，而同B+ 尾個數都差好遠，對一班中上游既學生係好事黎，但垃圾既只會更垃圾

agger

Transcript 係咪會sd去屋企 唔洗apply

黎緊year2嘅人真係好黑仔 未試過真正exam又遇上gpa改制 sem3咁重要的時候變數咁大

Year 2係

你直接講你咩科啦 寫晒出黎？
咁懶咪讀asso啦

我勤力一早讀咗u啦，洗讀asso？

學cie直接出poly cert

好多年前係真係出poly cert
係後尾先改番speed cert

有無好工推介日日係屋企做廢青

同問
完sem 半個月 日日都係屋企打機

apply左 幾時有消息

呢到有冇絲打想雇用我

想做都冇得做

大家同一條隊喎

Same with you
炒散中

八卦下 之前數科請槍畀人捉單嘢搞成點？
想食花生

Jodie話會捉曬我唸佢地差唔多要上庭了

Email同打電話比個department講翻

好慘 不過都幾抵死

佢地on9成咁，真係冇得救

想問下各位，engine econ92%，engine material93%攞唔攞到A➕

material都冇細分

其實呢 亦都害死左幾多人 聽講有勁多遲交
啲人隨時F 呢科
不過應該唔會再抽人問點做
都過左咁耐

d assignment基本都滿分，replace mid term嗰份都90+，additional應該都90 up

正常都A+ 不過mean 幾多先？

正常應該都唔會問人點做，唔記得好正常

有冇人暑假考ielts

我

遲交未到F掛

jodie 一開始講遲交唔計分 即係0
exam 其中一份卷0 都好大機會攞c 或者d grade
而且有啲人可能真係冇抄答案 係assignment高mean 既情況下 要攞到B+都有啲難
計返唔F 都好大機會攞C D grade
所以你話死唔死

有講遲就冇分？今鋪GG 啦

佢之前有講 但而加點就唔知

你遲咗？

是的..........

2020-2021年的GPA計分方法將沿用HKUSPACE

屌點解唔遲一年讀asso

好多科因為咁跌到b+

應該會捉正黎做，因為有人係放棄幾條提早交，唔希望遲交直接fail

好似得90個出到

placement offer系咩來

出去病房實習

Cc 正垃圾 ，個outstanding award 又話六月派

有冇人知poly個網邊度meet offer？

Offer letter個“meeting conditions”有寫到幾時要upload latest transcript

佢冇講實際幾時 但話1 day prior to your Meet Condition date

已經填曬資料 等reg day 但就唔知點meet offer

submission應該有寫

不了 A+ cheap晒

2324嗰論文同group project...

佢話6月有，即係6月尾都未必有deadline fighter界代表

認真呢？ 我個offer letter有寫到日期

你指邊個oustanding award
有金銀銅果個定係政府果個

係呀 冇寫到 淨係話7月要去reg

究竟會唔會出dean list

大佬 你有Dean list

到時大學畢業都仲未出

應該唔出啦

金銀銅

呢個問題同CC SU會唔會上水一樣都係唔會知答案

點先有？

咁Poly個網有冇寫到？如果冇就建議你sd email問下Academic Registry
因為我無論offer letter定Poly個網都有寫Meet condition date

前者好似睇gpa
後者好似睇dse分

Cc有冇彩色影印機 想print文宣

Hhb 6f

去網吧印, 6f 嗰部好似無開

畢業月份係咪同學生證嘅 deadline 一樣?

IT想轉social science
可以點轉？

自己同Programme leader講

可唔可以quit左再報？
Sem 2 gpa好差...

你喺連登問我地有咩用 我地似HKCC staff咩
自己問programme leader同office個邊最實際 你諗左成十日 都冇搞個呢啲

想知computer programming要幾多分先A到

Quit左要等一年先可以再報返cc

你試下log in返eAdmission 睇下meeting offers個欄有冇提到？

sor應該係meeting conditions

你又知差？

可以

咪水鳩人啦

拜下GPA god
神呀開個3.2+比我就心滿意足了 唔貪心的

有可能唔比

慘 咁應該b+都危

你地幾分

講漏左
如果報返同Stream要等一年

A應該 A A B+ A / A B+ B+ A+

鳩噏當秘笈

唔好鳩up啦 大家都係學生撚知內部啲比分咩
一陣你估係C+ 但實際可以拉到B+嘅咪仆街

死火，上面唔記得加密

8字頭同7字頭

大家可以申請 CEF 退番部分科 80%學費

Year 1 又冇份

就係睇個到都冇寫日期

即係it轉social science ok?

宜家可以搞？我開學前交左form

你填form 38
可以e-mail 交
然後等佢call 你拎
拎個日帶埋CEF application form
填好俾ik cup 印
再交 ID card / 銀行 statement 副本+ Cc 封信去
Cef 荃灣 office

Sem1出席率冇7成
申請咗sit堂，但成日唔記得take attendance

Yes,不過你搵Ken Tsang傾下先啦

要錢要付出

Sem4 未出grade都可以搞住先？

所以下年都係申請番關公算

未得你未出grade

Ching 介唔介意cap黎睇睇 thx

係咪出完grade（19/6），pass 咗畢到業，就可以申請？

可以啦

咁我Year2係咪淨係可以claim yr2兩個sem讀嘅科？定係可以claim晒4個sem?

有寫的，應該係meet condition date—— 咁樣，橫線後就有個日期，我係6月24

佢係一大科計e.g. HM咁退？定逐個course 計？

想apply，幫補吓之後啲學費都好

Sem3嘅就得？ 同埋我有幾科claim係要填幾張form定一張直接填asso嘅code

Year 1個d因為係舊制
冇得Claim 啦

而且張表有部位寫明係新接受既course

Btw
佢要你係個course 開始之前交一份constant
Year 1 個陣咩都唔知

所以... mo la

即係之前冇搞過，冇得Y2S4先嚟apply?

我真係冇

不如你俾你tg我？

1022 personal growth 易唔易爛grade

咩人先申請得？
利申 yr1

同問

7字頭又真係慘啲

如果我冇交錯file 都早幾秒

其實都係 我交之前都要搵一搵
我應該用左10分鐘print 加upload
先咁岩4秒前交

咁我的確比太少時間upload
Section B 交左Section A

未做曬，早5mins交

我都差唔多早5mins 但交錯左

....,.............

個個sem 都dean list 嘅話
如冇意外 academic可以拎到係1000+1皮+3皮
仲有個進步獎 不過拎得上面嗰d都唔方拎到進步獎
舊生路過lm

希望下個sem唔好再online teaching

而家好似有幾間大學都話 9月個Sem 大班嘅就online learning/考慮緊繼續online learning
唔知CC會唔會跟

唔撚係掛，CC學費咁撚貴，又用唔到佢啲設施
重點online teaching好難專心，繼續係咁會讀到抑鬱

HKU已經決定左 9月Sem 大班會係online learning
CityU 好似仲傾緊安排
唔好其他大學點安排
CC應該都係會跟PolyU安排 到時睇PolyU就知點

有無人來緊7-8 翻去做helper
收到job offer？

你要入學之前開咗CEF戶口先

1皮係grad scholarship?

我都係 講好哂話一切順利嘅話就入到U.......
真係好難同屋企人交代
遲交的確係衰自己 學校唔做野都唔公平
但真係希望可以打折算 （冇揀PF
其實20%-30%都真係扣多過做少幾題

即係都有機會B/B+到？

金獎

咁點樣又1皮又3皮

宜家唔係

宜家你要係開學前交consent
如果你冇係今年開學前交 你冇得Claim 1920學年既錢

如果唔調整嘅我覺得有，btw ching好高分

你assignment 同midterm 分？

照你咁講依家應該A，如果exam assignment 有A+應該可以升到A+。
btw我仲未知group project個分，係唔係group leader 先知？

Cb點先有A

驚咪apply返ik拎囉

可唔可以cap screen

Nonju po 有人又話可以交住cap圖先嘅

去ik攞啦
順便提下大家今日最後一日申請去ik攞

究竟暑sem喺繼續online定face 2 face

有冇啲師兄可以講下
有冇啲咩獎學金啲year1 或者 year2 可以申請？
學費好貴

Meet offer同transcript有咩關係
你去到註冊個日先要份transcript啫

希望summer開始翻 F2F啦 出assignment個個咁高分，屌

應該都係online

有啲U 要upload個transcript PDF上佢哋個system先

cc啲獎學金好似好多都唔係自己申請

但佢講緊polyu
polyu係會自動update hkcc學生嘅成績 所以唔洗擔心份transcript
不過真係好擔心就去ik攞

I mean 總之有錢收 有得減學費
咩都得 唔一定獎學金

Part time

油尖旺嗰個同HSBC個獎學金
仲有之前有個係For Yr1嘅獎學金係用DSE成績去申請

我兩個都唔夠資格申請

原來會自動update

去ik攞會快過寄屋企？

寄屋企要經郵政喎

IK 19號就有得攞
順便返去燒Printing Qouta同清Locker

都唔知佢係咪寄掛號
上個sem個張寄平郵摺埋左

幫我清

你幫我清

點解

因為你要幫我清

唔濟

Same

屌
阿叔我唔慣online

你咪話而家唔順利

如果同lecturer 熟 , 係可以問佢個grade 點 同GPA

而家已經改好asm有晒gpa?

慘過食屎又要online learning 好灰

咩事

上個sem 返去拎卷 ，個lecturer 講笑咁講 ，講埋我個GPA 同grade

今個sem見都冇見過佢哋

屌，千祈唔好9月都係online

real？

online learning 啱哂我呢d毒撚

啱吖，呢個sem reg唔到同fd一班，幾驚分組中伏，好彩Online lesson

冇得𥄫女wor

MK妹，港女唔啱我，WK特別多女，都特別多港女

𥄫女啫 揀老婆咩

IK拎會唔會快啲有

我上面咪講過
IK攞嘅話19號有得攞

你係咪Year2

因為你yr1

Year1要申請Transcript嘅話等出左GPA先再上Myhkcc apply
到時有得揀寄掛號定ik攞

真，online lesson 我會肯講多啲嘢，反正完左都見唔到啲組員嘅真面目

之前face 2 face 堂堂都係坐喺最後個排，同人零交流

冇睇到 sorry，以為都要等2,3日，等佢出

好想好似你咁輕鬆𥄫女
我望都唔敢望

Summer term有冇考試先

Ching有見地

師兄心水清

呢句真

想問hhb gym room係邊 見岩岩個email話係room203

HHB有gym room

係咪2樓女廁隔離封左個到？

我見最新個email話開返fitness centre 封野寫fitness centre location hhb 係room 203

是

返去做？ 小妹唔想去康文

得閒可以一齊做（日日都得閒）

雖然小妺呢排慣咗自己練chur爆自己

Ruby

中文肯出分未

五科都唔出分

Iss肯出分未

英文都末出分

一科分都未出

Thx ching 我已經apply左番cc拎

sem3想追gpa係咪唔太建議讀

係

追gpa唔係要A/A+
加上依科workload咁大 做得多又唔代表grade會靚
點解唔揀其他 例如數科

你又有讀過咩

有frd讀過

我數學底比較差
揀呢科都係因為個陣諗唔到仲可以讀咩

Cluster A？
value n ethics

聽人講呢科cct有A先好揀
所以冇考慮到

2科內容都唔關事
你話讀過AOR CET就話啫
cct嘅野極少 無A都讀得

好似識 Kant 義務倫理學 同Bentham Utilitarianism就得

未出 但已知 b+ up

你點知的？
我兩份都5字頭 希望其他功課可以拉返
求個C就夠

假膠唔使理

試下唔好日日做假膠

可以唔洗理佢 佢係spa入面出哂名係白卡仔黎

Report得 叫bam佢AC

Charlie

Proj A左

我都係佢教 點解我唔知分的

佢成日咩都話好 唔知個分係咪真係好

有冇上堂架佢叫我地自己wts佢

At least唔係killer

如果咁樣都算係我呢個廢人嘅唯一成就

project A先穩B+?

我知project grade但係其他mid term term paper都可以問埋？

Paper 冇絕對答案，所以要睇lecturer buy唔buy

我冇問唔清楚，見樓上有人知道個分，你可以試下

冇覆過我

我今年year2
想請問下如果我係year 1 既sem1 有開過呢個account (果陣時係因為出去報ielts課程，為claim錢而開）
咁我而家仲有冇得claim hkcc既學費？
求解答 thx

可能你冇跟足佢要求

仆街 而家入到嚟先知今日係apply trascript喺ik拎嘅deadline 仲要24號meet offer
睇嚟要screen cap 份transcript硬食個risk了

我今年year 1 我記得我入學之前 大約八月份 有交過一份consent for CEF course participant upon enrolment
咁係咪即係代表我都可以claim翻1920啲錢

咁即係我冇喇。。。，冇係開課前搞，宜家都畢業

如果有apply學資loan 就唔得
表都唔好交
否則比人告

係咪淨係可以claim番自己個program某幾科？

弱弱一問點解可以退學費 有CEF户口就全部人都退得？咁對其他交足學費既咪好唔公平？

各位，請問大學Interview有咩會問？尤其是時事。因為我啱啱先收到Interview

skywalker係第幾集死

你知唔知咩係CEF

持續進修基金

有咩唔公平

咁點解會唔公平 每個人都有

條友根本唔知乜野係cef

話到明係弱弱一問 結果全部都唔係解答問題

poly都一早出咗email講暑sem咩科online/f2f
hkcc呢

Poly係online定f2f?

就喺未出Email

咁17先開始add drop 又唔急既

Sor 自膠 Poly好似喺list咗出嚟

想搵intern

我見你上面話poly出咗email

總之希望Cc可以f2f啦

你讀咩 等我記住先 遲下summer sem 唔好一齊讀

而家出面啲公司都收齊曬啲Intern啦

Value 呢科好易 讀完

但前面有位ching講嘅理論
我全部都唔識

係咪on9？有邊個唔學就識

天生聖人

學完都唔識

咁你全職做gym啦 𡃁妹

上面假膠嚟 bam得
煩過連豬麻薯條濕鳩

已完全封鎖該用户

搵到泰利本人

真心易
而且Ricky勁好人
唔揀蝕咗

想問下有冇notes可以睇下

有冇notes睇下+1

我sem3揀左value 雖然aor學過效益主義/德性倫理學嗰d 但我真係一d興趣都冇 覺得好深奧好難明 所以諗住add drop嗰陣轉讀gender

上網search Kant 義務倫理學 同Bentham Utilitarianism咪得
一search已經有台大嘅PDF 同埋01哲學一系列嘅文章

幾錢？

Gender聽frd講幾難有高分
但係value我覺得容易靚grade
不過應該gender有趣啲既

不過我唔跟興趣揀科 易高分我先揀

俾notes你依家都唔會睇得明
想cluster A靚grade就reg啦

等ricky教多次囉
學第二次唔會差得去邊

真 asso跟咩興趣 分數行先

驚無興趣最後讀唔掂
但呢科一定好過personal growth?

叫左佢上網search個啲concept啦 網上大把Notes

其實呢 讀咩真係好個人
聽講有個friend 上齊堂都唔係好明講緊咩最尾爛龜

補充返個friend 係讀values

係 唔使有興趣都可以讀得好
personal growth直升機嚟
想親自驗證咪揀吓

上齊堂係唔係堂堂都專心聽書先

佢話聽唔明 專唔專心就唔知啦
啲logic 幾煩下

Both

啱啱睇翻email發現呢科下個sem已經fulled
仲有咩科好讀

add drop period可以狂㩒F5
實有人drop

你心目中仲有咩選擇啊
我幫你睇下啦

冇咩科特別係心水
求推介

咩cluster

唔理cluster 嘅話 jap1

如果係cluster A creative living ? 唔記得叫咩名 不過有creative 呢個字

cluster B, D 有咩推薦

econ

Gender係講女權 性別定型個d

account

學過bafs就揀accounting
學過econ就揀econ

兩個都冇學過

咁唔好揀 無底辛9苦

你咁講 你可以唔使讀即刻quit CC
你而家緊係科科都未讀過啦
啲人話Value and ethics易靚龜 你又話
話Econ同accounting靚龜又話未讀過 都唔知你想點 人地已經講緊最易拎靚龜嘅科比你 都嫌三嫌四咁

你唔驚可以照reg 操得多就可以A
不過你預大部分人都讀過bafs/econ

仲淨19XX

D有中學ICT底可以reg intro to IT

你諗住點用

咁我都係想問清楚啲
了解下果科先再揀讀唔讀 咁都大問題？

想了解個科最清楚嘅方法係搵個科嘅course outline睇

本身想揀 但sem3唔開
不過sem4會揀

上得連登問預咗會俾人水
絲打睇路

咁不如你問嗰科內容大概讀乜，上網搵點計分同睇下course outline好過。聽完兒登仔啲comment中咗伏之後，唔好喊住屌人伏你

同埋我想問你邊個comment有問清楚嘅意思，你個個comment都係嫌三嫌四，又話冇底又話未學過，樣樣都學過咁你返學嚟做咩？

科科都唔識
唔讀lu

中學讀過ict programming 讀呢科都ok?

依到啲人好惡

係咪想被人屌啫ching

啱 我等爸爸養我

healthy living

Mo 幾好讀 ，only背、易入腦
（唔肯定係米clusterB)

我都覺。。。。

可唔可以養埋我

我都想有人養
識自己柯屎柯尿

唔養寵物

揀科首先有興趣揀興趣，再睇自身能力，例如自己岩Econ,finance,數科定係冇腦純背科 ，再睇教個個係點

千奇，唔好！跟人揀

特別係吹到自己3.8明明2.8既組爸同你既fd講既「聽人講XXX」
想了解更多就自己問，問同year既問黎做乜柒

Click this everyone

light man

呢科仲多野記過ITB&MO

Phy1
Logic&reasoning

In Logic and reasoning we trust

你養我？

呢啲

你又bin c

今年架 不過我cap左大把呢啲圖
之前見到有個Soc 個IG介紹啲莊員 有一句話“佢係我哋全部人入面最高GPA個個 我哋有兩個莊員嘅GPA架埋都唔夠佢一個高”

CLS

佢係咪覺得呢個自嘲會吸引多啲人挽？

挽 係玩

呢d濕鳩野連錢都未管好 上年先有幾單呃錢

打口語姐

其實想知退返錢俾人未

唔知屍屍退錢先定班呃錢黨退錢先呢

你養我啦

唔知當事人比人笑左幾耐

CC：我大佬唔退我都唔會退

知唔知bba stand for what

3皮應該關dse事

common sense 黎
除左記下字同讀下頭3個Chapter 其他基本上識
有讀過bio 更加可以hea 讀左4-12個課
利申由4-12課冇聽過書 而且tutorial 只係清concept
更加冇上

我畀我阿哥屌過
之前打機同人溝通打左個挽字
畀佢屌到仆街
佢話個音係就係
不過你挽呢個字本身有其他意思
挽鞋呀？ 挽袋呀？

看來日後在連登留言都是使用書面語比較好

同音等於口語咩

其實乜玩唔係都有挽嘅音，好似多音字咁

Hai ah

有啲科可以出去參觀, 咁你地又點睇呢?
呢啲科通常無考試
利申: 讀過相關嘅科目

咁由細到大本身個字係讀[換] 例如玩具
咁啲人講開[挽]遊戲 唔會[換]遊戲
所以啲人想打口語咪打左個挽字囉

係 識女科
同女女出街玩

你會唔會讀成長做城牆

唔係好明
成長同城牆完全唔啱音喎
你想表達既意思係咪屌緊我用個挽字？
如果係咁你get 錯左 我不嬲用個玩字

佢意思係一字多音

好似個[長]咁
除咗[長]音，都有個[牆]音
好似成長同長城個長都唔同音
所以我個意思係個玩字都好似個長字咁，係多音字我估
玩具個時咪讀[換]
玩遊戲個時咪讀[挽]
不過可能係得我咁諗

傻閪 一字多音呀

答咗你又喺度嫌三嫌四
科科都難㗎啦
嫌難就咪讀啦

爆2入Speed

屌咪即係get 錯左我意思囉
我夠知一字多音
我咪話我用開玩字囉
我話有啲人 係有啲人用挽呀
挽鞋底咩屌你

有啲人
唔係我
咁都要畫出腸

“咁由細到大本身個字係讀[換] 例如玩具”
咁你呢句係咩意思 個個字本身就唔係得一個讀音

講黎都晒氣 你鍾意啦

Reg科呢d野聽下人講冇壞既
你地又唔洗禁惡話佢既
佢都係想聽多d意見啫

真 懷疑壓力大
又唔係無禮貌/串柒柒就咪鬼咁勞氣啦

個個都靠運動員計畫入番poly 仲同你做pj?

弱弱一問如果dse中文2或者英文2係咪就算yr2先走都要考GCSE同ielts

非三大通常唔使 要睇返你咩U咩科

如果社科呢

除咗三大，其他U都係睇gpa多，只要你gpa高就得，我英文2讀商科都收齊polyu，cityu同bu offer

打得勁都服
打得廢又freeride就

咩科可以參觀咁正

有申請學費資助係唔係唔得

唔易，不過多數人衹可以b+

max b硬

好似唔得，但就算申請完退番啲學費嗰陣，你都要俾番政府

係.2揀1

唔得

thx牙，如果有跟hkcc報ielts有冇得claim

我寧願留CEF個quota, 第時學車/其他野再用

雖然好似冇乜所謂

你幾多

39.5........

Hkcc社科 eng 2 no ielts
取左3大&嶺南 其他u都收到offer
不過當然gpa要唔低先

year1申唔申請得

Gpa幾高講唔講得

我係入英文lv.2個班 識好多frd都lv.2

City sociology ppp / bu sociology gpa>3.6可以唔考ielts

City ais / poly ageing / Edu 應該大部分科 gpa>3.4 可以唔考ielts

但係如果冇考ielts eng2 千祈唔好報poly spa 我frd gpa3.8今年都入唔到

咁如果係science科呢

Science同engine唔洗

係咪除左3大其他都唔洗如果考左會唔會加分之類

想問total 54%會唔會fail？

係，考咗會加分，但係都係gpa重要d

唔該哂

過一半就一定唔會

數科都係？p/f咗驚pass唔到

你Midterm同埋final其中一份肥都好似計F
好似 記得 應該係，除非。。

ca60幾%，final50%

safe

你係負責交份野？我都係佢教但睇唔到

唔係我交吖 所以問你

收到風
su全體死老母

班孝子聽聞火化都冇去
全部係莊房開緊淫亂派對

唔明火化喺乜意思

火化咪燒屍

生左堆毫無建樹嘅廢物
怕土葬都會整到附近d植物
一把火燒曬好d

可惜su班廢物交配緊
冇睇到佢地老母燒的幾旺盛

邊個比人火化

你閱讀能力有待提升

其實我鐘意你

有冇人收到恒大Interview？我想知除咗Self intro之外有咩嘢問？

我火化你

有冇人知KC仲有冇教呢科
我愛KC

我燒左你

挽你老母
究竟啲人識唔撚識規矩 用吾挽牙刀就返5p啦

頭post可以加返
268B/269B都可以去到hhb
260x去到紅磡黨鐵站
再唔係蕪湖街/德民街個站都有巴士到
行多幾個路口就係hhb

屌你老母成班正字特警 知你地中文好撚勁啦
現實咪又係公屋毒撚

佢何鴻燊第六個仔有錢過你啦
btw 4.3?

Hhb好多車可以到附近真係好方便
走又有好多車揀

想睇你個張4.3 Transcript

系羅 尼地明禾2c米德羅
戴加刀吾系聞盲😂😂😂

真 check下冇乜可能冇巴士搭

同SU一樣唔存在

岩牙 吊尼個鹵舞

不過下年轉4.3 Cap
可能下午先比到

挖掉尼Dee紫剃冷度禾箱四

絲打你打字有鄉音 邊度鄉下

法國車主一俾人問個4.3係邊就會笠水

禾響嚇薄富林

吊尼 密箱應

紅隧大把車
德民街又有好多車到hhb
紅磡南道紅荔道又有好多車走仲有樓下紅樂道
遲啲仲會開返紅磡去中環嘅船
HHB交通the best

縮返咗落佢老母個閪到

Heung嚇仁油香陰巧政尚Je

屌，縮翻入去咪真真正正未出世就含住金鎖匙 （波子車匙）

做咩喎其實可能我哋一直誤會左車主
佢話自己GPA4.3
係佢預知到自己下年GPA會有4.3
原來車主識預知未來

係 等我摷返條鎖匙出嚟送俾你

桐香禾，絲輕兮南訂囡，兮囡晝建閣麵，造閣鵬油

禾系雄名巴 米能甘晉取拉4姣西

咁你呢死窮撚?

樓上咁多位已經唔係5p字咁簡單
有鄉音嘅

禾系淡仔造架
所意油D鄉煙 吾巧介2

認真問summer幾時有得reg
呢排不停返工好驚過左deadline

我住開劏房

車主一比人問4.3就會好似SU咁消失/串鳩人地窮撚公屋仔

見你咁慘答下你
Reg period晨早過左
17號開始Add drop

啱呀

岩牙
咁耐以黎好似淨係show過mkt定唔知乜既Asm拎A+

冇收到interview但有conditional offer
Btw想知問咩可以上non-jupas database睇

鵝刁高尼丫嗎個海牙

禾馬馬吾脾梨刁

Matt哥系鵝c符泥，禾刀系緊距鶴yeah架車

咁我summer係咪冇得讀了

勁刀

Add drop period add你想讀個科入去到時會send email叫你交錢

好 唔該哂

wk campus 嘅位置算唔算好僻?

呢度啲人咁鍾意狙擊嘅?